我在新屋嶺的32小時

房間漆黑一片開大冷氣 被捕者一字排開個個成身血

一場逆權運動，令香港人知道，原來香港有一個執行私刑的恐怖審訊室。

811當晚，大批抗爭者在尖沙嘴被捕，之後被送到位置偏僻、接近內地邊境的新屋嶺扣留中心。

當晚，大批被捕抗爭者被送到這裡來，而事後很多人離奇骨折重傷，更傳出女被捕者被性侵的傳聞。

27歲的Evil（化名），就是其中一個被捕者，她向本刊說出了在新屋嶺膽顫心驚的32小時。

Evil任職寵物美容師，在811尖沙嘴被速龍小隊拘捕，由警車運至上水新屋嶺。甫下車，她看到有很高的圍網，就像鳥籠一樣。中心內有5個像軍營的拘留倉，每個倉分成4格，每格最多容納15人。

根據受訪者提供，A倉主要用作辦手續，C倉供拘留者休息用途。每一個倉均沒有燈、窗口和時鐘，警員要帶備一支燈進內，她形容在新屋嶺內，便不會知道日與夜。

Evil稱由被捕開始已要求找律師和家人，惟均遭警員拒絕。「要求我們手持一張印有名字和一堆號碼的紙進行拍攝，將證物放在地上。」

「我看到很多手足，有男有女，警員言語較惡劣，不停以粗言穢語責罵；聽到手足跟警員吵起來，砰砰聲傳來，是否真的毆打，我卻看不到，只是聽到大叫救命，隔了一會兒，應該是警員說，是我，你要認得我。我看到一排手足站在門口，全部是男生，已經頭破血流，有人全身也是血，衣服，鞋和臉，門牙脫掉，下巴仍在流血中。我即時哭了，我跟一名男被捕者眼神接觸，他就像向我求救，但我卻甚麼也做不到，不知所措，很難過及生氣。」

為了自保，她不敢違抗，「我們不知道自己身處何方，也不知警方會做甚麼，大家不可以交談，你出聲，可能下一個到你被毆。」

「有部份包紮頭部，紗布也染血，有些臉上瘀腫起來；有位手足不知道是否皮膚過敏，全身泛紅，不停出汗，表情狀甚辛苦；有另一個手足經常按著肚，說話聲線微弱，手足們要求看醫生，只換來警員叫慢慢等。你拘捕我們沒所謂，交由法院審理，但為何要打到如此？嚴重受傷竟然在這裡出現，而不是在醫院。為何所指的最低武力是每人均滿面鮮血？很恐佈！這是香港嗎？」

Evil從小到大患有哮喘病，拘捕期間氣喘不適，曾向警方要求服藥也被拒，最終在距離被捕後廿多小時送抵醫院診治，在分流站時，她看到有手足要睡在擔架床及坐在輪椅，包紮頭部，面和嘴也腫起來，一言不發，狀甚疲倦，很多人也閉上眼睛。

Evil離開醫院後返回新屋嶺，前後在新屋嶺拘留共32小時。

811清場中，共有53名被捕人士送往新屋嶺，當中5人嚴重骨折，警方否認濫暴，強調當日的值日官沒有發現有人嚴重骨折，Evil反駁指：「正常，因為他們沒有寫低，如果你認為一定要有紀錄為事實，才是真正有發生，其實是廢話。」

對於林鄭遲來的撤回，她堅決不收貨，「警員毆打他們的頭部，頸，腰，可能會有後遺症，誰人作出賠償？」

她憶述當晚走在前線約第十排，當警方放催淚彈時，示威者後退，突然有人從後推她，她藉機將前排的妹妹推往前，讓她們成功逃脫，「我當晚很幸運救到兩個小朋友，我受傷害，起碼她們沒有事，她們離遠看到我被警方拘捕而哭了，我很感動因為她們記得我。如果我被控暴動罪而判坐牢，我也認為是值得，這是為了爭取本來香港應該有的東西。」

年青一代，用他們的前途守護香港的自由，對抗暴政。

採訪：艾馬

攝影：王晴、胡堅

原圖：壹周刊

有巴打整咗首英文hip hop講香港呀
同我推去外國比鬼佬聽

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

屌你癮母 死黑警

估唔到香港有朝一日會出現納綷式屠房

出黎真係要小心d，搵位有得走要醒水，走個陣盡量搭的士

推

每次見到呢d post, 都好有衝動想送黑警全家一程

屌 真係無人管

五大訴求 缺一不可

??

無王管

所有狗都會係美國通過一權法後死。

五大訴求 缺一不可 915民陣銅鑼灣遊行

915銅鑼灣 831黑警恐襲 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼 #星火： 98190979 #民陣: 65499452 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件 https://twitter.com/HongKongers8/status/1171379846447919104 全球齊篤灰 #wtsappforhk

Tui
好撚嬲呀痴線 唔好以為冇事呀黑狗

唔洗講 姦咗黑警老婆仔女先

pish

811嘅被捕手足係咪冇得保釋？仲喺新屋嶺？

新屋嶺太子站要求真相
[正式宣布] 新屋嶺事件為香港抗爭史上最黑暗事件

我係尋日開新屋嶺post嗰個人，我有嘢想補充下

831 新屋嶺係現代集中營

DKLM

push

毋忘新屋嶺

［軍絲策略］回應「整場運動正在走向衰亡」

入黎幫手討論下之後點做

push diu

Push

推呀 強姦犯屌你老母

不忘新屋嶺 721 831

屌

香港巴士底

一個也不能少

唔好忘記入咗新屋嶺嘅手足呀
唯一慶幸係事主未有發現強姦輪姦案
希望唔好有依啲事發生過

915

睇完依句喊到仆街

光復香港

時代革命

痴撚線 無女女女真係唔撚信 死差佬 遲早有報應

五大訴求 缺一不可 打狗救人 913十八區中秋燈會 914天水圍親子行 中學生WTS集會 915民陣大遊行 921再光復屯門 元朗恐襲2個月靜坐 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲

睇完唔知講咩好
但依個仇 我地一定會報

光復新屋嶺

遊行去新屋嶺 我不入地獄誰入地獄

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

咁落去唔係辦法

你推就唔好隱藏mode啦

慣咗 Sor9y

全力煲爆:
831 消失了的三個人
新屋嶺強姦事件

612 721 811 831

香港人唔會忙記

推爆

831 失蹤
新屋嶺毆打 強姦

黑警死全家

推爆去
一日唔清黑警
就算答應五大訴求都唔會停止運動

擁

所有受過私刑嘅真喺要趁仲記憶猶新時記低佢
日後可以民事訴訟

清算黑警

推丫 一定追究到底

推推推

死黑警屌你老母

隔離post已經有英文翻譯
但都係有外國記者一手訪問啲鬼佬先易信
有冇人有人脈可以安排下

推

全力煲爆:
831 消失了的三個人
新屋嶺強姦事件

一隻警狗都唔可以原諒

jump

喊咗

記者要問
1. 點解要送疑犯去新屋嶺 係咪因為方便送中
2. 有無唔俾疑犯打電話 搵律師 超時拘留
3. 點解唔俾太平紳士入去
4. 有無CCTV 點保證無警員濫用私刑 非禮強姦

推呀！Tweet呀！

推出去 點先可以追究到班狗

𠵱家醫管局換人會唔會好多記錄遲d冇咗

English pls

無法無天 煲大佢

915 民陣遊行 齊上齊落

612 721 811 831cctv

多謝你
辛苦你了

For those who want English version

覺得好攰 過嚟睇返呢篇文嚟同自己講要堅持
希望以後真係可以光明正大咁同呢班手足講
辛苦晒。

唔敢睇

tweeter tweeter tweeter

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

如果我被控暴動罪而判坐牢，我也認為是值得，這是為了爭取本來香港應該有的東西。

有人可以拎10年出黎換
有人連1日都唔肯拎出黎

黑警與全港市民為敵，余生將生活於惶恐中

遲早清算黑警

一路睇一路好心up

721 811 831

915三百萬人 缺一不可

dllm黑警
要還架

光複之後一定要清算依班人渣

食屎啦屌你
黑警死全家
mon緊post嘅你記住
冇一個香港人會可憐你
連你個阿頭都唔會
食屎啦你
死全家
你地一定會輪迴做狗
我話嘅
唔好以為走得甩呀你
講緊你呀
屌 你 老 母

好多謝佢地既付出
對香港無怨無悔

twitter戰線plz
Tweet+Retweet

推！
不過重複留言係推唔到post
要唔一樣嘅留言先可以推

屌你

係架咩

推上去

831 消失了的三個人
新屋嶺強姦事件

好慘…

心態上大家好似習慣左宜家發生嘅事咁...
去遊行嘅人開始減少，
對黑警暴行嘅反應無當初咁憤怒...
各位加油

每一個倉均沒有燈、窗口和時鐘，警員要帶備一支燈進內，她形容在新屋嶺內，便不會知道日與夜。

試過在沒有窗和鐘既房間開會一小時多，很大壓迫感。這種室內設計分明要瓦解羈留人士既心理防線令他們就範